#### 为什么要进行流量控制，什么是流量控制
- 如果发送方（服务端和客户端都可以是发送方）发送数据过快，接收方可能来不及接收，会造成数据的丢失
- 流量控制就是让发送方的发送速率不要太快，要让接收方来得及接收

#### 怎么实现流量控制
- 使用滑动窗口机制可以很方便地在TCP连接上实现对发送方的流量控制

#### 滑动窗口机制
- 在TCP建立连接时，接收方会告诉发送方它的接收窗口的大小（可接收的数据的长度，字节为单位），发送方得知后，将自己的发送窗口同步调整为对应大小
- 发送方可以把落入发送窗口内的数据持续发送出去
- 接收方对接收到的数据进行累计确认时，会根据自身情况调整接收窗口的大小，一起返回给发送方（也就是对发送方进行流量控制）
- 发送方收到接收方的累计确认后，将滑动窗口向前移动，使以发送并收到确认的数据移除滑动窗口（从抽象层面来看，像是一个滑动的过程）
- 同时发送方根据接收方最新的接收窗口大小，同步调整自己的发送窗口大小
- 此时发送方可以将刚才从滑动窗口移除的数据从发送缓冲中移除
- TCP中可能出现一种 死锁 的局面，即接收方将接收窗口调整为0，并通知发送方，发送方也随机调整发送窗口，而后续接收方又能继续接收数据了，调整了接收窗口，
    然后通知发送方，但这个通知消息在网络中丢失了，即接收此时可以接收数据并期望发送方发送数据，但发送方此时发送窗口仍然为0，无法发送数据，即造成死锁
- 为了解决上述情况，当发送方接收到接收方发送来的0窗口通知时，会启动一个 持续计时器，如果持续计时器超时，发送方会发送一个0窗口探测报文，仅携带1字节数据
- 接收方接收到0窗口探测报文时，会给出接收方当前的接收窗口值，如果不为0，死锁则被打破
- 如果仍然为0，发送方会从新启动持续计时器
- TCP规定，即使接收窗口为0，也要接收0窗口探测报文段
- 如果持续计时器超时，发送0窗口探测报文段，但是丢失了，怎么办，很简单，这会触发重传计时器，重传计时器超时，触发超时重传，再发送一个0窗口报文段

#### 滑动窗口的总结（收到接收方的确认报文时)
- 将发送方窗口进行滑动
- 根据接收方接收窗口调整发送方窗口
- 删除移出发送窗口的数据
- 判断是否启动持续计时器